為什麼建制派懼怕黃色經濟圈？/馮智致

不要誤會黄色經濟不是要人發達，黄色經濟真嚇死邱騰華。中國經濟下行，加上貿易衝突，香港經濟下行是必然事實。對於零售及飲食業來說，更是凜冬將至。首十個月整體零售業銷貨價值指數按年跌約 9%，珠寶首飾、鐘錶及名貴禮物更跌成 19%。飲食業首 3 季收益跌約 3%，中式餐館更下跌 6%。相信第四季及 2020 年的零售及飲食業越來越寒。至於一度受惠於大陸自由行的旅遊相關行業已經不只跌市停工，還出現倒閉失業潮。

本來好好地，面對外圍及大陸局勢不利因素，香港人齊上齊落，共渡時艱，好似教育界自願縮班就無校要被殺校。大鑊就大鑊在有班黄絲搞黃色經濟圈，在跌市時，自制救生艇，更有商舖逆市上升，例如 759 阿信屋多賺 2.54 倍半年增 3 分店。人總要食飯買日用品，在商場去少一次美心，即是去了其他商舖。統計上，飲食業收益跌約 3%，事實黃店可能只是跌 1%，但藍店要嘔凸，隨時跌破警戒線，要等北水打救。當然，等北水時誰是親生仔，誰是契仔，又誰只是菠蘿雞，藍絲心裡很明白。

在經濟上，黃色經濟圈就左右了 Titanic 下沉時，誰可以上救生艇。在政治上，以前民主與麵包是對立的，要民主無麵包，愛國有飯食。宜家要付費愛國更不利建立港人國民身份認同。

藍屍：食藍店要俾錢？不了